講下踢保

新會員, 未係好識用, 希望以下資訊有用。講得唔岩請幫手糾正。

警方係拉人起計, 只可以扣留被捕人士48 hours.
48 hours 過後, 警方可以
1. 正式進行檢控, 帶被捕人士上庭
2. 比被捕人士保釋
3. 無條件釋放被捕人士

1. 除非警方有好好好強例既證據係手，強到可以即時告你; 或者案情嚴重, 即使未夠足夠證據, 相信法官亦唔會同意釋放被捕人士(例如殺人或販毒, 要時間化驗, 被捕人士有機會潛逃或為社會帶來高險風)。否則警方係唔會即時作出檢控。即使警方作出檢控，你亦可以係法庭上作出伸辯 (唔等於答辯案情, 只係challenge 警方未夠證據), 法庭會決定a. 唔比保釋, 收押 b. 保釋(同2.一樣) c. 釋放(同3.一樣中). 我唔敢百份百咁講, 但如果案情嚴重到要收押, 警方一開始根本就唔會比捕捕人士保釋。

2. 保釋只係方便警方到時檢控時唔駛再周圍搵被捕人士(警方要搵一個人出黎其實要好多人力物力, 唔係睇電視咁簡單)。警方夠證據檢控時, 會係下一次報到時提出(唔會突然拍門)。但法律上, 被捕人士係"疑犯"。

3. 無條件釋放, 警方夠證據作出檢控時, 要先搵出被捕人士。如果搵唔到(警方其實能力有限, 大部份情況下只係用官方登記過嘅地址去搵人, 你去左朋友度住佢已經搵你唔到, 除非係殺人等嚴重罪行, 佢先會花好多人力物力去睇cctv check 八達通去搵人), 警方會用電話搵被捕人士約時間返警署作出檢控(預約拘捕). 重點: 法律上, 無條件釋放嘅人係清白無罪, 並不是疑犯。原則上係未有進一步證據前，警方都唔可以對外話你與案有關，或者話你係疑犯。

以上只係一啲information, 我唔會建議被捕人士作出乜野選擇

亦唔敢講, 如果一大班人, 比警方拉完後無條件釋放, 會唔會有議員等人士, 可以以此為據, 指控警方亂拉人。

我無野講
我唔解鎖
我搵律師
唔好凶我
我投訴你

push

剩係叫你日日返警署報到，已經夠玩殘你。
大家要重視踢保既重要性
不過預左果48小時會好難捱，不過捱到就係神仙。

我無野講

即係48小時後，問警方：告/放？

睇隔離post 48小時入面可要求食飯/飲水/ 毛氈

人手推番有用post

有用POST，推